<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Event on Garaža FRI | Študentski tehnološki pospeševalnik</title>
    <link>https://garaza.io/event/index.xml</link>
    <description>Recent content in Event on Garaža FRI | Študentski tehnološki pospeševalnik</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://garaza.io/event/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Iz teorije v prakso: Napadi na IT-sisteme in obramba pred hekerji v praksi</title>
      <link>https://garaza.io/event/20200310-NIL-napad-obramba-it/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20200310-NIL-napad-obramba-it/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trajanje&lt;/strong&gt;: ob 14:00 – 16:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kje&lt;/strong&gt;: Predavalnica P20&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Predavata&lt;/strong&gt;: Daniel Grah in Jan Češčut, varnostna analitika, NIL d.o.o. (del danske skupine Conscia Holding A/S)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kibernetski kriminal je predvsem »velik biznis«, zato so v IT-ju strokovnjaki za kibernetsko obrambo izredno iskani in med najbolje plačanimi. Če te zanima kariera na področju kibernetske varnosti in bi si želel/-a v praksi spoznati napade na IT-okolja (in seveda tudi obrambo), te vabimo na delavnico!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NIL-ova varnostna analitika Jan Češčut in Danijel Grah bosta demonstrirala nekatere moderne tehnike napadov in kaj se v IT-sistemu začne dogajati, ko napadalci uspešno vdrejo. Pokazala bosta tudi, kako ob takšnih dogodkih reagira obramba: tehnike in ogrodja, s katerimi lahko napadalcem sledimo in preprečimo, da sploh pride do resnejših posledic.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Konkretno boste spoznali napad z usmerjenim ribarjenjem, zlonamerno USB miško, napad s surovo silo na zgoščeno obliko gesla Net-NTLM, napad s posredovanjem NTLM, Kerberoasting in napad Pass-the-Hash. Na koncu bosta Jan in Danijel pojasnila še, kako nam lahko sledi napadalcev pomagajo rekonstruirati potek napada in kaj vse nam to pove o napadalcih.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Program:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kaj v službi dela strokovnjak/-inja za kibernetsko varnost?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Demo: kibernetski napadi in obramba&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Demo: analiza in rekonstrukcija napadov&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vprašanja in diskusija&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Po zaključku predavanja bo v Garaži FRI čas za vprašanja in sproščeno druženje, kjer boste lahko poklepetali s predavateljema in s predstavnico kadrovske službe na NIL-u.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O predavateljih&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daniel Grah, varnostni analitik, NIL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daniel Grah se s kibernetsko varnostjo ukvarja že skoraj deset let. Kariero je začel kot svetovalec, kasneje raziskovalec, danes pa na NIL-u deluje kot varnostni analitik v varnostno operativnem centru (SOC). Ima bogate izkušnje s področij varnostnega preverjanja in pregledov, programiranja, svetovanja, raziskav in razvoja sistemov kibernetske zaščite. Raziskovalna dela je objavljal in predstavljal na različnih mednarodnih konferencah s področja informacijske varnosti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jan Češčut, varnostni analitik, NIL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jan je svojo kariero na NIL-u začel še kot študent v podpori uporabnikom NIL-ovega javnega oblaka Flip IT, kasneje pa je iz področja IT-infrastruktur prešel na informacijsko varnost. Danes dela kot varnostni analitik v NIL-ovem varnostno operativnem centru, kjer se osredotoča na zaznavo in preprečevanje napadov na Windows okolja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poleg odličnega poznavanja sistema Windows je Jan tudi strokovnjak za Microsoftove rešitve Active Directory, PowerShell, Exchange, Microsoft System Center ter Office 365, ima pa tudi izkušnje z administracijo Linux sistemov.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/iz-teorije-v-prakso-napadi-na-it-sisteme-in-obramba-pred-hekerji-v-praksi-tickets-96520101221&#34;&gt;Prijava na Eventbrite-u&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TechBoost 2020 - tehnologija, startupi in podjetništvo</title>
      <link>https://garaza.io/event/20200303-techboost2020/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20200303-techboost2020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://techboost.si&#34;&gt;TechBoost 2020&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kdaj in kje&lt;/strong&gt;: od 16:00-19:00 na &lt;a href=&#34;https://fri.uni-lj.si&#34;&gt;UL FRI&lt;/a&gt;, Večna pot 113, Ljubljana&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Program&lt;/strong&gt;: &lt;a href=&#34;https://www.techboost.si/event-2020#schedules&#34;&gt;https://www.techboost.si/event-2020#schedules&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na dogodku bomo v sproščenem vzdušju spoznali, kako v Sloveniji razviti uspešne tehnološke produkte. Od ideje do Garaže FRI, Ljubljanskega univerzitetnega inkubatorja, sestavljanja ekipe, do prvih strank, investicij, širjenja na zunanje trge in še naprej.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Izbrane tematike&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kako razviti svoj prvi projekt - za zakulisjem platforme Planet Lia (Lia Game)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zgodba ekipe za uspešnim podjetjem Influee, ki je še v 2018 razvijala svoj produkt v Garaži FRI&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vloga Garaže FRI in Ljubljanskega univerzitetnega inkubatorja skozi realne primere&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zgodbi dveh uspešnih tehnoloških podjetnikov Jona Butterfielda in Gregorja Rebolja ter njun pogled na priložnosti slovenskih študentov v tehnološkem podjetništvu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vloga investitorjev in okolja pri razvoju študentskega projekta v uspešno podjetje&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kakšna je v Sloveniji celotna pot, po kateri lahko študent pripelje svoj produkt od ideje do uspešnega podjetja&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/techboost-2020-tehnologija-startupi-in-podjetnistvo-tickets-91620149333&#34;&gt;Prijava na Eventbrite-u&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delavnica: (Lightning) Web Components, izdelava javascript komponent za ponovno uporabo</title>
      <link>https://garaza.io/event/20200226-agilcon-LWC/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20200226-agilcon-LWC/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trajanje:&lt;/strong&gt; 14h do 17h&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Predavata:&lt;/strong&gt; Matic Repše in Jan Terzer (Agilcon)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Razvoj frontend-a brez dodatnih JS frameworkov kot so Angular, React, Vue,&amp;hellip;? Ja, z Web components je tudi to mogoče. Spletni razvoj se je dramatično spremenil v zadnjih letih. Danes bolj kot kadarkoli prej, želimo pri razvoju “frontend” aplikacij komponente uporabiti na večih koncih. Kako lahko to naredimo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salesforce je kot vodilni na področju SaaS aplikacij vgradil standard &lt;a href=&#34;https://www.webcomponents.org/introduction&#34;&gt;Web Components&lt;/a&gt; v jedro svoje frontend platforme in predstavil t.i. LWC (Lightning Web Components). Na delavnici se bomo seznanili kaj so Web Components ter kako jih je Salesforce uporabil na svoji enterprise platformi. Za Salesforce je to prelomna tehnologija, kajti pridobljeno znanje na tem področju ni omejeno samo na Salesforce ampak prenosljivo tudi drugam, kjer se uporablja standard Web Components.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Večino časa delavnice bomo posvetili preizkušanju konceptov in razvoju modulov z Web Components v Salesforce razvojnem okolju. Za delujočo končno rešitev se bomo spogledali še s Salesforcem podatkovnim modelom in zalednim programskim jezikom APEX.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naučili se bomo:&lt;/strong&gt; (Lightning) Web components, SOQL, programski jezik APEX, Lightning Platform&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zahteve:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;osnovno znanje programiranja (JS, HTML)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;prenosni računalnik&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nameščen Visual Studio Code (&lt;a href=&#34;https://code.visualstudio.com/download&#34;&gt;https://code.visualstudio.com/download&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://trailhead.salesforce.com&#34;&gt;Trailhead račun&lt;/a&gt; na: &lt;a href=&#34;https://trailhead.salesforce.com&#34;&gt;https://trailhead.salesforce.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agenda:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Uvod v Web Components&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salesforce Lightning Platform (kako začeti)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lightning Web Components (kako začeti)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Delni podatkovni model&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Povezava razvitih komponent s podatki iz Salesforce platforme (uporaba APEX programskega jezika)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/delavnica-lightning-web-components-izdelava-javascript-komponent-za-ponovno-uporabo-tickets-92479826651&#34;&gt;Prijava na Eventbrite-u&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Izdelaj svojega chatbota: s SAP Conversational AI, v samo dveh urah!</title>
      <link>https://garaza.io/event/20191217-sap-chatbot/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20191217-sap-chatbot/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Delavnico smo zaradi odsotnosti predavatelja prestavili na 14.1.2020.&lt;/strong&gt; (Matevž, iskrene čestitke!!! :) )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trajanje&lt;/strong&gt;: od 16:00-18:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Predavata&lt;/strong&gt;: Marko Cenčič (SAP Slovenija) in Matevž Černe (Sapphir d.o.o.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chatboti oziroma pogovorni roboti so danes že dobro uveljavljena in priljubljena rešitev za komunikacijo podjetij s strankami. So namreč hitro odzivni, dostopni &lt;sup&gt;24&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;7&lt;/sub&gt;, z vse bolj dodelanimi rešitvami umetne inteligence (AI) pa omogočajo tudi vedno bolj izpopolnjeno uporabniško izkušnjo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ste že kdaj poskusili izdelati svojega chatbota? Vas zanima, kako ga s pomočjo aplikacije &lt;a href=&#34;https://www.sap.com/products/conversational-ai.html&#34;&gt;SAP Conversational AI&lt;/a&gt; izdelate v samo dveh urah?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na delavnici boste pod vodstvom strokovnjakov iz družb &lt;a href=&#34;https://www.sap.com/slovenia/about.html&#34;&gt;SAP Slovenija&lt;/a&gt; in &lt;a href=&#34;https://www.sapphir.si/&#34;&gt;Sapphir d.o.o&lt;/a&gt;. naredili svojega prvega chatbota ter ga naučili nekaj vljudnostnih fraz, pa tudi kakšne šale. Seveda ga boste prav tako naučili kako naj se primerno odzove :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Več o tehnološki platformi, na kateri bo nastal vaš chatbot: &lt;a href=&#34;https://www.sap.com/products/conversational-ai.html&#34;&gt;Conversational AI&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vljudno vabljeni!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zahteve:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Prenosni računalnik&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/delavnica-izdelaj-svojega-chatbota-s-sap-conversational-ai-v-samo-dveh-urah-tickets-84848497139&#34;&gt;Prijava na Eventbrite-u&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delavnica: Vue.js v praksi</title>
      <link>https://garaza.io/event/20190416-celtra-vuejs/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20190416-celtra-vuejs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trajanje&lt;/strong&gt;: od 14:00-17:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Predavata&lt;/strong&gt;: Žan Kusterle in Matevž Štinjek, front-end inženirja, Celtra&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vue.js je novodoben JavaScript framework, ki nam poenostavi izdelavo kompleksnih spletnih aplikacij. Na delavnici bomo skupaj izdelali preprosto igrico in ob tem spoznali temeljne koncepte Vue.js. S tem se bomo naučili, kako lahko uporabimo Vue.js v naših projektih.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Potrebno JavaScript predznanje&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;objekti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;array funkcije: map, filter, includes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kontekst (this)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;osnovna ES6 sintaksa&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zahteve:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Prenosni računalnik&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zadnja verzija node&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;VSCode z Vetur razširitvijo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chrome z Vue Dev Tools&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/delavnica-vuejs-v-praksi-tickets-59916234069&#34;&gt;Prijava na Eventbrite-u&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delavnica: Chatko - optimizacija kontaktnega centra s pomočjo naprednega AI klepetalnika</title>
      <link>https://garaza.io/event/20190313-agilcon-chatko/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20190313-agilcon-chatko/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trajanje:&lt;/strong&gt; 14h do 17h&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Predavata:&lt;/strong&gt; Slađana Simeunović - Salesforce consultant, Simon Repar - technical architect&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V duhu današnje vedno bolj razširjene instant komunikacije se bomo poigrali s tem, kako eno izmed večjih podjetij z rešitvami v oblaku (Salesforce) izkorišča napredek pri razvoju umetne inteligence pri pisnem sporočanju. Z vzpostavitvijo naprednega chat agenta - bota bomo “pomagali zaposlenim v kontaktnih centrih” in jih pri komunikaciji s strankami razbremenili tako, da bomo poizkušali razviti logiko za avtomatsko razreševanje rutinskih vprašanj postavljenih s strani uporabnikov.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preizkusili bomo dva pristopa:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Enostavni → “no-code” (chatbot decision tree)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kompleksni → uporaba objektno orientiranega programskega jezika APEX (kot npr. Java) za sprejemanje prostega teksta iz chat okna in klasifikacija tega teksta s pomočjo NLU&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Chatko bo naš namišljeni chatbot, ki pa se ne bo pretvarjal, da je človek (ker tudi ne bi prestal &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Turing_test&#34;&gt;Turingovega testa&lt;/a&gt;) ampak bo v neizhodnem položaju ponudil “izhod v sili”. To pa pomeni posredovanje komunikacije pravemu agentu, ki bo razrešil težave uporabnika.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vsak udeleženi bo prejel dostopne podatke za Salesforce razvojno okolje s katerim bo pridobil dostop do omejenih funkcij platforme (ChatBot, Einstein Intent AI, LiveAgent).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naučili se bomo:&lt;/strong&gt; Platforma Lightning Platform, programski jezik APEX, REST&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zahteve:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;osnovno znanje programiranja&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;prenosni računalnik&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agenda:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Salesforce Lightning Platform (kako začeti)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LiveAgent in Chatbot&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Razvoj (data model, APEX, chatbot decision tree) - prepoznavanje besedila&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Povezovanje s third-party sistemi po prepoznavi besedilaa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dodatno: povezava na druge AI platforme (IBM Watson, Google Cloud Cloud Natural Language)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dodatno: chatko v mobilni aplikaciji&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/chatko-optimizacija-kontakt-centra-s-pomocjo-naprednega-ai-klepetalnika-tickets-58161621977&#34;&gt;Prijava na Eventbrite-u&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workshop: So you want to build robots? (2 Days)</title>
      <link>https://garaza.io/event/20190219-Ubiquity-Robotics-1/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20190219-Ubiquity-Robotics-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;When&lt;/strong&gt;: Tuesday, Feb. 19 and Thursday, Feb. 21, 17:00 - 20:00 (2 Day workshop)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Where&lt;/strong&gt;: Garaza FRI&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Presenter&lt;/strong&gt;: Dr. David Crawley, Ubiquity Robotics&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you wanted to build a robot, what would you build? Imagine having a robotic platform that has all the basic elements (drive train, motor controllers, software stack) already in place. Imagine not needing to spend time, effort and money getting the basics right, but being able to just sit down and start building your own robot app quickly and easily. In this event you will get to try out the Magni platform, a &lt;a href=&#34;http://www.ros.org/&#34;&gt;ROS&lt;/a&gt;-based ground rover than can carry 100 kg. &lt;a href=&#34;https://ubiquityrobotics.com/&#34;&gt;Ubiquity Robotics&lt;/a&gt;, the makers of &lt;a href=&#34;https://ubiquityrobotics.com/magni.html&#34;&gt;Magni&lt;/a&gt;, challenge you to build something cool using it!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suggested ideas are:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;a cocktail waiter robot,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;a cookie delivery robot,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;a dog chasing robot and&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;robot baggage porter.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Your own ideas are warmly welcomed. (And yes, it &lt;a href=&#34;https://ubiquityrobotics.com/#applications&#34;&gt;can be done&lt;/a&gt; in 2 days!) &lt;strong&gt;Pizza and silly prizes will be provided.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ubiquity Robotics is a start up that really did come out of a garage in Silicon Valley. There will be time to talk about life and business in Silicon Valley.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prerequisites:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;laptop (w/Linux or w/Linux VM on it - you can &lt;a href=&#34;https://downloads.ubiquityrobotics.com/&#34;&gt;download a suitable VM here&lt;/a&gt; )&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;programming skills&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;no robot/ROS knowledge necessary!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agenda&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Day 1 (Feb 19)&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;17:00 Start - kick off&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;17:05 Introduction to the challenges&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;17:10 Introduction to the robot, ROS and the software coding system&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;17:25 Start Hacking on robots&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;19:00 (Pizza arrives)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20:00 Wrap up for Day 1&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Day 2 (Feb 21)&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;17:00 Continue Hacking&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18:00 Hacking&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;19:00 Hacking&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;19:30 Demo (Pizza arrives)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;19:45 Prize awards and wrap up&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/workshop-so-you-want-to-build-robots-2-days-tickets-56395768261&#34;&gt;Tickets on Eventbrite&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delavnica: Lia - Sprogramiraj bota in tekmuj na Lia turnirju 2019</title>
      <link>https://garaza.io/event/20190218-Lia-turnir-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20190218-Lia-turnir-2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trajanje&lt;/strong&gt;: 14:00 - 16:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se želiš pridružiti &lt;a href=&#34;https://www.liagame.com/tournament&#34;&gt;Lia turnirju 2019&lt;/a&gt; pa ne veš kje začeti?
Ali si zgolj želiš pridobiti nekaj prednosti in prevzeti zgodnje vodstvo?
Na delavnici bomo sprogramirali preprostega bota, ga prilagodili tvojim željam in se pridružili spletni lestvici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Predznanje ni potrebno!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zahteve:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Prenosni računalnik&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/delavnica-lia-sprogramiraj-bota-in-tekmuj-na-lia-turnirju-2019-tickets-56372326145&#34;&gt;Prijava na Eventbrite-u&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook infrastructure: Under the Hood</title>
      <link>https://garaza.io/event/20181220-FB2-NTP-DNS/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20181220-FB2-NTP-DNS/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;When&lt;/strong&gt;: 18:00 - 19:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Where&lt;/strong&gt;: Classroom P22&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Presenter&lt;/strong&gt;: Rok Papež, Production Engineer, Facebook&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Facebook&lt;/strong&gt;, the biggest social network, has more than 2.2 Billion monthly active users and thus has to operate a large and scalable infrastructure. Rok Papež, a Production Engineer from Facebook&amp;rsquo;s European HQ in Dublin, will talk about &lt;strong&gt;Facebook&amp;rsquo;s NTP and DNS infrastructure&lt;/strong&gt;. Talks will be on scaling and resiliency of the NTP service, how Facebook load balances traffic using DNS RUM (Real User Metrics) and offloading of TLS session establishment. Talk will also detail DNS data pipeline and the internal structure of DNS server.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A couple of words about the speaker:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rok Papež was interested in computers since his young age, starting with Logo and quickly progressing into programming with Pascal and (now ancient versions of) C/C++. Also experimenting with different Operating Systems like OpenVMS, IBM OS/2 and Linux and playing with different network technologies even predating the Internet. After and during the BSc studies at the Faculty of Computer and Information science (University of Ljubljana), he worked in diverse roles ranging from being a software engineer to being a systems and network engineer at different companies like Aster, Iskratel, Comtrade (Hermes SoftLab) and Arnes, to name just a few. Also complementing his professional activities with volunteer work for Linux Users Group of Slovenia (LUGOS) while also working on Pingo Linux distributions and co-authoring the accompanying book.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Since May 2017 Rok is working as a Production Engineer for Facebook in the Dublin office, where he started in the Cluster Infrastructure team and then moved to the Infrastructure DNS and NTP team. Besides making sure DNS servers are ticking along nicely, Rok also likes to give public talks and manage the occasional intern in his team.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/facebook-infrastructure-under-the-hood-tickets-53699165650&#34;&gt;Tickets on Eventbrite&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Production Engineering at Facebook</title>
      <link>https://garaza.io/event/20181220-FB-prod-eng/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20181220-FB-prod-eng/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;When&lt;/strong&gt;: 15:15 – 17:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Where&lt;/strong&gt;: Classroom P22 and Garaža FRI&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Presenter&lt;/strong&gt;: Rok Papež, Production Engineer, Facebook&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Facebook&lt;/strong&gt;, the biggest social network, has more than 2.2 Billion monthly active users and thus has to operate a large and scalable infrastructure. &lt;strong&gt;Rok Papež&lt;/strong&gt;, a &lt;strong&gt;Production Engineer&lt;/strong&gt; from Facebook&amp;rsquo;s European HQ in Dublin, will talk about &lt;strong&gt;how Facebook looks from the inside&lt;/strong&gt;. Focus will be on the infrastructure that enables all your &amp;ldquo;likes”, Facebook&amp;rsquo;s mission, innovation roadmap, values and culture. It will be followed up with demystifying of what Production engineering is and how it relates to DevOps and Software engineering; we’ll touch upon the importance of teamwork and the nurturing of the &amp;ldquo;No Blame” culture (yes, that applies even when site is unavailable ;)).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In the second part of the talk he will share some inside tips on &lt;strong&gt;how to prepare and excel at typical coding interviews&lt;/strong&gt; that all big tech firms use to identify the best people.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;After the talk there will be an &lt;strong&gt;AMA ( &amp;ldquo;Ask me anything”) session&lt;/strong&gt; in Garaža&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;Agenda:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;15.15 - 16:00 Production Engineering at Facebook&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16.00 - 16.10 Break&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16.10 - 16.40 Crush Your Coding interview - Tips from the other side&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16.40 - 17.00 &amp;ldquo;Ask me anything&amp;rdquo; chat with Rok in Garaža&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A couple of words about the speaker:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rok Papež was interested in computers since his young age, starting with Logo and quickly progressing into programming with Pascal and (now ancient versions of) C/C++. Also experimenting with different Operating Systems like OpenVMS, IBM OS/2 and Linux and playing with different network technologies even predating the Internet. After and during the BSc studies at the Faculty of Computer and Information science (University of Ljubljana), he worked in diverse roles ranging from being a software engineer to being a systems and network engineer at different companies like Aster, Iskratel, Comtrade (Hermes SoftLab) and Arnes, to name just a few. Also complementing his professional activities with volunteer work for Linux Users Group of Slovenia (LUGOS) while also working on Pingo Linux distributions and co-authoring the accompanying book.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Since May 2017 Rok is working as a Production Engineer for Facebook in the Dublin office, where he started in the Cluster Infrastructure team and then moved to the Infrastructure DNS and NTP team. Besides making sure DNS servers are ticking along nicely, Rok also likes to give public talks and manage the occasional intern in his team.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/production-engineering-at-facebook-tickets-53699402358&#34;&gt;Tickets on Eventbrite&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iz teorije v prakso: Lovljenje hekerjev ali kako postati varnostni analitik</title>
      <link>https://garaza.io/event/20181212-NIL-soc/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20181212-NIL-soc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trajanje&lt;/strong&gt;: ob 14:00 – 16:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kje&lt;/strong&gt;: Predavalnica P19 in Garaža FRI&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Predava&lt;/strong&gt;: Vid Tovornik Marolt, Analitik kibernetske varnosti, NIL d.o.o.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vas zanima kariera na področju kibernetske varnosti, a ne veste, kje in kako začeti? Katera znanja vam pri tem najbolj koristijo in kje jih pridobite? Bi radi spoznali najboljše slovenske strokovnjake za kibernetsko varnost ter izvedeli iz prve roke, kaj točno delajo in s kakšnimi incidenti se srečujejo? Bi se jim želeli pridružiti?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Če ste na katero od teh vprašanj odgovorili pritrdilno vas vabimo na predavanje &lt;strong&gt;Lovljenje hekerjev v praksi ali kako postati varnostni analitik&lt;/strong&gt;, v katerem vam bo &lt;strong&gt;Vid Tovornik Marolt&lt;/strong&gt; iz prve roke pojasnil, kako narediti prve korake v uspešni karierni na področju kibernetske varnosti.
V predavanju vam bomo predstavili delo v varnostno operativnem centru (SOC), ki skrbi za zaznavanje in odziv na kibernetske incidente, kaj točno počnejo varnostni analitiki, katera orodja uporabljajo in kakšne so karierne možnosti in priložnosti v NIL-ovem varnostno operativnem centru.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Svoje izkušnje in znanje s področja informacijske varnosti bo z udeleženci delil tudi &lt;strong&gt;mag. Matevž Mesojednik&lt;/strong&gt;, vodja NIL-ovega SOC-a.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agenda:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Predstavitev NIL-ovega varnostno operativnega centra ter dela v njem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DEMO: prikaz etičnega vdora, zaznave in začetka sanacije incidenta&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diskusija s predavateljema&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Po zaključku predavanja bo v Garaži FRI čas za vprašanja in sproščeno druženje, kjer boste lahko poklepetali s predavateljema in s predstavnico kadrovske službe na NIL-u.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/iz-teorije-v-prakso-lovljenje-hekerjev-v-praksi-ali-kako-postati-varnostni-analitik-tickets-53093686646&#34;&gt;Prijava na Eventbrite-u&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delavnica: Vue.js v praksi</title>
      <link>https://garaza.io/event/20181211-celtra-vuejs/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20181211-celtra-vuejs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trajanje&lt;/strong&gt;: od 14:00-17:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Predavata&lt;/strong&gt;: Žan Kusterle in Matevž Štinjek, front-end inženirja, Celtra&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vue.js je novodoben JavaScript framework, ki nam poenostavi izdelavo kompleksnih spletnih aplikacij. Na delavnici bomo skupaj izdelali preprosto igrico in ob tem spoznali temeljne koncepte Vue.js. S tem se bomo naučili, kako lahko uporabimo Vue.js v naših projektih.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Potrebno JavaScript predznanje&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;objekti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;array funkcije: map, filter, includes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kontekst (this)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;osnovna ES6 sintaksa&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zahteve:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Prenosni računalnik&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zadnja verzija node&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;VSCode z Vetur razširitvijo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chrome z Vue Dev Tools&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/delavnica-vuejs-v-praksi-tickets-53050744204&#34;&gt;Prijava na Eventbrite-u&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iz teorije v prakso: Kako programirati naprave, ki držijo pokonci Internet?</title>
      <link>https://garaza.io/event/20181120-NIL-nso/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20181120-NIL-nso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trajanje&lt;/strong&gt;: ob 14:00 – 15:30
&lt;strong&gt;Kje&lt;/strong&gt;: Predavalnica P19 in Garaža FRI&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Predava&lt;/strong&gt;: &lt;a href=&#34;https://www.nil.com/sl/o-nil-u/ekipa/bostjan-sustar-2/&#34;&gt;Boštjan Šuštar&lt;/a&gt;, IT arhitekt, NIL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Netflix na polnih obratih zasede tudi do 30% internetnega prometa. Potem še k temu prištejte vse ostalo, kar je odvisno od Interneta: Google, Tinderje, Facebooke, Talking Tome, države, manjša in večja podjetja, pametne avte, televizije in proizvodnje, vaše telefone in spletne strani sosedov, slike mačk in selfije. Kako se nastavi, da vse to bolj ali manj stabilno, varno in hitro deluje? Kako se programira ta kompleksen sistem aplikacij in omrežij? Katera orodja se za to uporabljajo? Zakaj vam o tem na fakultetah ne povedo veliko?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na predavanju vam bomo zato pojasnili tehnično ozadje nekaterih od naštetih izzivov in &lt;strong&gt;na praktičnih primerih predstavili&lt;/strong&gt;, kako jih podjetja in ponudniki omrežnih storitev rešujejo. Skozi vsebino se boste tudi seznanili z delom omrežnih inženirjev, kakšna znanja se danes zahtevajo od njih, kakšne so karierne možnosti in priložnosti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Skrivnosti programiranja vam bo predstavil Boštjan Šuštar, NIL-ov IT-arhitekt in strokovnjak za področje naprednih omrežij, na pa voljo bo tudi za vprašanja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agenda:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Delovanje Interneta in nekateri tehnični izzivi, ki jih imajo omrežja danes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pametna omrežja pod havbo: avtomatizacija, orkestracija, Python, YANG, XML&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Izziv: Vzpostavitev in avtomatizacija omrežne storitve v samo pol ure&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zahteve:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Priporočljivo je osnovno poznavanje programskega jezika Python, med predavanjem pa vam bomo predstavili tudi modelirni jezik YANG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Po zaključku predavanja bo &lt;strong&gt;v Garaži&lt;/strong&gt; čas za sproščeno druženje, kjer boste lahko poklepetali s predavateljem in s predstavnico kadrovske službe na NIL-u.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/iz-teorije-v-prakso-kako-programirati-naprave-ki-drzijo-pokonci-internet-tickets-52195600446&#34;&gt;Prijava na Eventbrite-u&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delavnica: Inteligentna ulična razsvetljava s Salesforce IoT platformo - 2.del</title>
      <link>https://garaza.io/event/20181017-agilcon-iot-2/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20181017-agilcon-iot-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trajanje:&lt;/strong&gt; od 14:00-16:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Predavata:&lt;/strong&gt; Simon Repar, solution architect, Anže Kovač, lead developer - Agilcon&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kako uporabiti Salesforce za izvedbo inteligentne ulične razsvetljave? Na praktičnem primeru se bomo naučili, kako ustrezno povezati različne sisteme (Salesforce oblak, svetlobni senzor, mobilna aplikacija).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vsepovsod poslušamo, da je IoT “the next big thing”. Predvideva se, da bo do 2020 že 20 milijard v internet povezanih naprav. To je trikrat toliko kot vseh ljudi na zemlji!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Internet stvari”&amp;hellip; sliši se enostavno, kaj pa sicer pomeni? Obstaja veliko definicij, ki vključujejo opise elektronskih naprav. Pomembno je vedeti, da ne gre samo za posamezne naprave, stroje, aplikacije, senzorje in podobno. Tudi ne gre samo za povezavo fizičnih stvari v povezane naprave, ki lahko prenašajo podatke. IoT predstavlja možnost proženja dogodkov v realnem času, kar pa lahko ustvari novo uporabniško izkušnjo in možnosti novih storitev, ki skrajšajo izpade sistemov, izboljšajo ukrepe ter tvorijo nove priložnosti za digitalni trg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kako uporabiti Salesforce za izvedbo ingeligentne ulične razsvetljave? Na praktičnem primeru se bomo naučili, kako ustrezno povezati različne sisteme (Salesforce oblak, svetlobni senzor, mobilna aplikacija).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Delavnica bo potekala v &lt;strong&gt;dveh&lt;/strong&gt; delih. Na prvi se bomo teoretično spoznali s platformo Salesforce in osnovami IoT. Priklopili bomo NodeMCU razvojno ploščico s svetlobnim senzorjem in se poigrali s konfiguracijo v razvojnem okolju Arduino. V drugem delu bomo pripravili delujoči prototip, ki v Salesforce pošilja informacijo o količini svetlobe in tam proži dogodke na podlagi pravil, ki jih bomo postavili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naučili se bomo&lt;/strong&gt;: Platforma Force.com, programski jezik APEX, REST,, Salesforce1 mobilna aplikacija, Lightning Component framework, Arduino, konfiguracija NodeMCU ESP8266 modula&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vsak udeleženec dobi NodeMCU development board in senzor za svetlobo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zahteve:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;osnovno znanje programiranja&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;prenosni računalnik&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nameščen Arduino IDE&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agenda:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. del&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Salesforce Lightning Platform&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salesforce IoT&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Konfiguracija NodeMCU v Arduino (C++) ter priklop senzorja za svetlobo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Razvojno okolje Salesforce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Programski jezik APEX s spletnim servisom v oblaku&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. del&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Implementacija spletnega servisa za sprejemanje podatkov iz svetlobnega senzorja&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Razvoj procesa za obveščanje o meritvah&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Potisna obvestila na Salesforce1 mobilno aplikacijo z Lightning Component ogrodjem&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/delavnica-inteligentna-ulicna-razsvetljava-s-salesforce-iot-platformo-2del-tickets-50774823865&#34;&gt;Prijava na Eventbrite-u&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delavnica: Inteligentna ulična razsvetljava s Salesforce IoT platformo - 1.del</title>
      <link>https://garaza.io/event/20181010-agilcon-iot-1/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20181010-agilcon-iot-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trajanje:&lt;/strong&gt; od 14:00-16:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Predavata:&lt;/strong&gt; Simon Repar, solution architect, Anže Kovač, lead developer - Agilcon&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kako uporabiti Salesforce za izvedbo inteligentne ulične razsvetljave? Na praktičnem primeru se bomo naučili, kako ustrezno povezati različne sisteme (Salesforce oblak, svetlobni senzor, mobilna aplikacija).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vsepovsod poslušamo, da je IoT “the next big thing”. Predvideva se, da bo do 2020 že 20 milijard v internet povezanih naprav. To je trikrat toliko kot vseh ljudi na zemlji!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Internet stvari”&amp;hellip; sliši se enostavno, kaj pa sicer pomeni? Obstaja veliko definicij, ki vključujejo opise elektronskih naprav. Pomembno je vedeti, da ne gre samo za posamezne naprave, stroje, aplikacije, senzorje in podobno. Tudi ne gre samo za povezavo fizičnih stvari v povezane naprave, ki lahko prenašajo podatke. IoT predstavlja možnost proženja dogodkov v realnem času, kar pa lahko ustvari novo uporabniško izkušnjo in možnosti novih storitev, ki skrajšajo izpade sistemov, izboljšajo ukrepe ter tvorijo nove priložnosti za digitalni trg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kako uporabiti Salesforce za izvedbo ingeligentne ulične razsvetljave? Na praktičnem primeru se bomo naučili, kako ustrezno povezati različne sisteme (Salesforce oblak, svetlobni senzor, mobilna aplikacija).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Delavnica bo potekala v &lt;strong&gt;dveh&lt;/strong&gt; delih. Na prvi se bomo teoretično spoznali s platformo Salesforce in osnovami IoT. Priklopili bomo NodeMCU razvojno ploščico s svetlobnim senzorjem in se poigrali s konfiguracijo v razvojnem okolju Arduino. V drugem delu bomo pripravili delujoči prototip, ki v Salesforce pošilja informacijo o količini svetlobe in tam proži dogodke na podlagi pravil, ki jih bomo postavili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naučili se bomo&lt;/strong&gt;: Platforma Force.com, programski jezik APEX, REST,, Salesforce1 mobilna aplikacija, Lightning Component framework, Arduino, konfiguracija NodeMCU ESP8266 modula&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vsak udeleženec dobi NodeMCU development board in senzor za svetlobo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zahteve:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;osnovno znanje programiranja&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;prenosni računalnik&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nameščen Arduino IDE&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agenda:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. del&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Salesforce Lightning Platform&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salesforce IoT&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Konfiguracija NodeMCU v Arduino (C++) ter priklop senzorja za svetlobo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Razvojno okolje Salesforce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Programski jezik APEX s spletnim servisom v oblaku&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. del&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Implementacija spletnega servisa za sprejemanje podatkov iz svetlobnega senzorja&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Razvoj procesa za obveščanje o meritvah&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Potisna obvestila na Salesforce1 mobilno aplikacijo z Lightning Component ogrodjem&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/delavnica-inteligentna-ulicna-razsvetljava-s-salesforce-iot-platformo-1del-tickets-50774273218&#34;&gt;Prijava na Eventbrite-u&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>