<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Iz Teorije V Prakso on Garaža FRI | Študentski tehnološki pospeševalnik</title>
    <link>https://garaza.io/tags/iz-teorije-v-prakso/index.xml</link>
    <description>Recent content in Iz Teorije V Prakso on Garaža FRI | Študentski tehnološki pospeševalnik</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <atom:link href="https://garaza.io/tags/iz-teorije-v-prakso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sportradar’s Integrity Services: market-leading technology, driven by machine-learning</title>
      <link>https://garaza.io/event/20230509-Sportradar-integrity-services/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20230509-Sportradar-integrity-services/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trajanje&lt;/strong&gt;: ob 16h – 17h&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kje&lt;/strong&gt;: Predavalnica P02&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Predavata&lt;/strong&gt;: Simon Hočevar (Product Manager) in Rok Resman (Lead Software Developer), Sportradar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sportradar is a global leader in supplying sports data. What you may not realise,
though, is Sportradar’s Integrity Services are applying market-leading
technology, driven by machine-learning, to detect and report instances of match-
fixing to sports federations globally. Here we explain why we do this, and how
advanced technology helps our team of analysts protect the integrity of sports
competitions.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gre za redek vpogled v delo oddelka, ki se ukvarja s preprečevanjem prevar v športu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Predavanje bo v angleščini.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;Jack of all trades&#39; ali kako lahko izgleda vsakdan in kariera varnostnega eksperta</title>
      <link>https://garaza.io/event/20230418-Sportradar/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20230418-Sportradar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OBVESTILO: Predavanje je zaradi bolezni predavatelja odpovedano in bo prestavljeno na kasnejši termin.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trajanje&lt;/strong&gt;: ob 16h – 17h&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kje&lt;/strong&gt;: Predavalnica P04&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Predava&lt;/strong&gt;: dr. Blaž Babnik, vodja varnosti za MTS, Sportradar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vedno ko govorimo o kibernetski ali informacijski varnosti imamo romantične predstave o hekerjih in adrenalinskih dogodkih. Profili so tako iskani, da je na trgu velika zmeda in ter razkorak med ponudbo in povpraševanjem ustreznega kadra. V predavanju si bomo pogledali kako ujeti veter v jadra kariere ter združiti lastne hobije ter interes za kibernetsko varnost z vsakdanjim delom. Deležni bomo tudi nekaj praktičnih nasvetov, ki nam lahko koristijo pri strokovnem in osebnostnem razvoju in izboljšanju kariernih možnosti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Blaž Babnik je zaposlen kot vodja varnosti za MTS v podjetju Sportradar d.o.o. (NDAX:SRAD), doktoriral je Fakulteti za elektrotehniko in ima več kot 20 let izkušenj v IT. Zadnih nekaj let se primarno ukvarja z informacijsko varnostjo in je nosilec številnih certifikatov: CISSP, CCSP, GMON, GCIH, GIAC Advisory Board Member, CySA+, CSAP, MS-500, SC-200, Security+&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iz teorije v prakso: Napadi na IT-sisteme in obramba pred hekerji v praksi</title>
      <link>https://garaza.io/event/20200310-NIL-napad-obramba-it/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20200310-NIL-napad-obramba-it/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trajanje&lt;/strong&gt;: ob 14:00 – 16:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kje&lt;/strong&gt;: Predavalnica P20&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Predavata&lt;/strong&gt;: Daniel Grah in Jan Češčut, varnostna analitika, NIL d.o.o. (del danske skupine Conscia Holding A/S)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kibernetski kriminal je predvsem »velik biznis«, zato so v IT-ju strokovnjaki za kibernetsko obrambo izredno iskani in med najbolje plačanimi. Če te zanima kariera na področju kibernetske varnosti in bi si želel/-a v praksi spoznati napade na IT-okolja (in seveda tudi obrambo), te vabimo na delavnico!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NIL-ova varnostna analitika Jan Češčut in Danijel Grah bosta demonstrirala nekatere moderne tehnike napadov in kaj se v IT-sistemu začne dogajati, ko napadalci uspešno vdrejo. Pokazala bosta tudi, kako ob takšnih dogodkih reagira obramba: tehnike in ogrodja, s katerimi lahko napadalcem sledimo in preprečimo, da sploh pride do resnejših posledic.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Konkretno boste spoznali napad z usmerjenim ribarjenjem, zlonamerno USB miško, napad s surovo silo na zgoščeno obliko gesla Net-NTLM, napad s posredovanjem NTLM, Kerberoasting in napad Pass-the-Hash. Na koncu bosta Jan in Danijel pojasnila še, kako nam lahko sledi napadalcev pomagajo rekonstruirati potek napada in kaj vse nam to pove o napadalcih.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Program:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kaj v službi dela strokovnjak/-inja za kibernetsko varnost?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Demo: kibernetski napadi in obramba&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Demo: analiza in rekonstrukcija napadov&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vprašanja in diskusija&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Po zaključku predavanja bo v Garaži FRI čas za vprašanja in sproščeno druženje, kjer boste lahko poklepetali s predavateljema in s predstavnico kadrovske službe na NIL-u.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O predavateljih&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daniel Grah, varnostni analitik, NIL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daniel Grah se s kibernetsko varnostjo ukvarja že skoraj deset let. Kariero je začel kot svetovalec, kasneje raziskovalec, danes pa na NIL-u deluje kot varnostni analitik v varnostno operativnem centru (SOC). Ima bogate izkušnje s področij varnostnega preverjanja in pregledov, programiranja, svetovanja, raziskav in razvoja sistemov kibernetske zaščite. Raziskovalna dela je objavljal in predstavljal na različnih mednarodnih konferencah s področja informacijske varnosti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jan Češčut, varnostni analitik, NIL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jan je svojo kariero na NIL-u začel še kot študent v podpori uporabnikom NIL-ovega javnega oblaka Flip IT, kasneje pa je iz področja IT-infrastruktur prešel na informacijsko varnost. Danes dela kot varnostni analitik v NIL-ovem varnostno operativnem centru, kjer se osredotoča na zaznavo in preprečevanje napadov na Windows okolja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poleg odličnega poznavanja sistema Windows je Jan tudi strokovnjak za Microsoftove rešitve Active Directory, PowerShell, Exchange, Microsoft System Center ter Office 365, ima pa tudi izkušnje z administracijo Linux sistemov.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/iz-teorije-v-prakso-napadi-na-it-sisteme-in-obramba-pred-hekerji-v-praksi-tickets-96520101221&#34;&gt;Prijava na Eventbrite-u&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook infrastructure: Under the Hood</title>
      <link>https://garaza.io/event/20181220-FB2-NTP-DNS/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20181220-FB2-NTP-DNS/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;When&lt;/strong&gt;: 18:00 - 19:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Where&lt;/strong&gt;: Classroom P22&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Presenter&lt;/strong&gt;: Rok Papež, Production Engineer, Facebook&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Facebook&lt;/strong&gt;, the biggest social network, has more than 2.2 Billion monthly active users and thus has to operate a large and scalable infrastructure. Rok Papež, a Production Engineer from Facebook&amp;rsquo;s European HQ in Dublin, will talk about &lt;strong&gt;Facebook&amp;rsquo;s NTP and DNS infrastructure&lt;/strong&gt;. Talks will be on scaling and resiliency of the NTP service, how Facebook load balances traffic using DNS RUM (Real User Metrics) and offloading of TLS session establishment. Talk will also detail DNS data pipeline and the internal structure of DNS server.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A couple of words about the speaker:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rok Papež was interested in computers since his young age, starting with Logo and quickly progressing into programming with Pascal and (now ancient versions of) C/C++. Also experimenting with different Operating Systems like OpenVMS, IBM OS/2 and Linux and playing with different network technologies even predating the Internet. After and during the BSc studies at the Faculty of Computer and Information science (University of Ljubljana), he worked in diverse roles ranging from being a software engineer to being a systems and network engineer at different companies like Aster, Iskratel, Comtrade (Hermes SoftLab) and Arnes, to name just a few. Also complementing his professional activities with volunteer work for Linux Users Group of Slovenia (LUGOS) while also working on Pingo Linux distributions and co-authoring the accompanying book.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Since May 2017 Rok is working as a Production Engineer for Facebook in the Dublin office, where he started in the Cluster Infrastructure team and then moved to the Infrastructure DNS and NTP team. Besides making sure DNS servers are ticking along nicely, Rok also likes to give public talks and manage the occasional intern in his team.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/facebook-infrastructure-under-the-hood-tickets-53699165650&#34;&gt;Tickets on Eventbrite&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Production Engineering at Facebook</title>
      <link>https://garaza.io/event/20181220-FB-prod-eng/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20181220-FB-prod-eng/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;When&lt;/strong&gt;: 15:15 – 17:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Where&lt;/strong&gt;: Classroom P22 and Garaža FRI&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Presenter&lt;/strong&gt;: Rok Papež, Production Engineer, Facebook&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Facebook&lt;/strong&gt;, the biggest social network, has more than 2.2 Billion monthly active users and thus has to operate a large and scalable infrastructure. &lt;strong&gt;Rok Papež&lt;/strong&gt;, a &lt;strong&gt;Production Engineer&lt;/strong&gt; from Facebook&amp;rsquo;s European HQ in Dublin, will talk about &lt;strong&gt;how Facebook looks from the inside&lt;/strong&gt;. Focus will be on the infrastructure that enables all your &amp;ldquo;likes”, Facebook&amp;rsquo;s mission, innovation roadmap, values and culture. It will be followed up with demystifying of what Production engineering is and how it relates to DevOps and Software engineering; we’ll touch upon the importance of teamwork and the nurturing of the &amp;ldquo;No Blame” culture (yes, that applies even when site is unavailable ;)).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In the second part of the talk he will share some inside tips on &lt;strong&gt;how to prepare and excel at typical coding interviews&lt;/strong&gt; that all big tech firms use to identify the best people.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;After the talk there will be an &lt;strong&gt;AMA ( &amp;ldquo;Ask me anything”) session&lt;/strong&gt; in Garaža&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;Agenda:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;15.15 - 16:00 Production Engineering at Facebook&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16.00 - 16.10 Break&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16.10 - 16.40 Crush Your Coding interview - Tips from the other side&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16.40 - 17.00 &amp;ldquo;Ask me anything&amp;rdquo; chat with Rok in Garaža&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A couple of words about the speaker:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rok Papež was interested in computers since his young age, starting with Logo and quickly progressing into programming with Pascal and (now ancient versions of) C/C++. Also experimenting with different Operating Systems like OpenVMS, IBM OS/2 and Linux and playing with different network technologies even predating the Internet. After and during the BSc studies at the Faculty of Computer and Information science (University of Ljubljana), he worked in diverse roles ranging from being a software engineer to being a systems and network engineer at different companies like Aster, Iskratel, Comtrade (Hermes SoftLab) and Arnes, to name just a few. Also complementing his professional activities with volunteer work for Linux Users Group of Slovenia (LUGOS) while also working on Pingo Linux distributions and co-authoring the accompanying book.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Since May 2017 Rok is working as a Production Engineer for Facebook in the Dublin office, where he started in the Cluster Infrastructure team and then moved to the Infrastructure DNS and NTP team. Besides making sure DNS servers are ticking along nicely, Rok also likes to give public talks and manage the occasional intern in his team.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/production-engineering-at-facebook-tickets-53699402358&#34;&gt;Tickets on Eventbrite&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iz teorije v prakso: Lovljenje hekerjev ali kako postati varnostni analitik</title>
      <link>https://garaza.io/event/20181212-NIL-soc/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20181212-NIL-soc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trajanje&lt;/strong&gt;: ob 14:00 – 16:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kje&lt;/strong&gt;: Predavalnica P19 in Garaža FRI&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Predava&lt;/strong&gt;: Vid Tovornik Marolt, Analitik kibernetske varnosti, NIL d.o.o.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vas zanima kariera na področju kibernetske varnosti, a ne veste, kje in kako začeti? Katera znanja vam pri tem najbolj koristijo in kje jih pridobite? Bi radi spoznali najboljše slovenske strokovnjake za kibernetsko varnost ter izvedeli iz prve roke, kaj točno delajo in s kakšnimi incidenti se srečujejo? Bi se jim želeli pridružiti?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Če ste na katero od teh vprašanj odgovorili pritrdilno vas vabimo na predavanje &lt;strong&gt;Lovljenje hekerjev v praksi ali kako postati varnostni analitik&lt;/strong&gt;, v katerem vam bo &lt;strong&gt;Vid Tovornik Marolt&lt;/strong&gt; iz prve roke pojasnil, kako narediti prve korake v uspešni karierni na področju kibernetske varnosti.
V predavanju vam bomo predstavili delo v varnostno operativnem centru (SOC), ki skrbi za zaznavanje in odziv na kibernetske incidente, kaj točno počnejo varnostni analitiki, katera orodja uporabljajo in kakšne so karierne možnosti in priložnosti v NIL-ovem varnostno operativnem centru.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Svoje izkušnje in znanje s področja informacijske varnosti bo z udeleženci delil tudi &lt;strong&gt;mag. Matevž Mesojednik&lt;/strong&gt;, vodja NIL-ovega SOC-a.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agenda:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Predstavitev NIL-ovega varnostno operativnega centra ter dela v njem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DEMO: prikaz etičnega vdora, zaznave in začetka sanacije incidenta&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diskusija s predavateljema&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Po zaključku predavanja bo v Garaži FRI čas za vprašanja in sproščeno druženje, kjer boste lahko poklepetali s predavateljema in s predstavnico kadrovske službe na NIL-u.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/iz-teorije-v-prakso-lovljenje-hekerjev-v-praksi-ali-kako-postati-varnostni-analitik-tickets-53093686646&#34;&gt;Prijava na Eventbrite-u&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iz teorije v prakso: Kako programirati naprave, ki držijo pokonci Internet?</title>
      <link>https://garaza.io/event/20181120-NIL-nso/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20181120-NIL-nso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trajanje&lt;/strong&gt;: ob 14:00 – 15:30
&lt;strong&gt;Kje&lt;/strong&gt;: Predavalnica P19 in Garaža FRI&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Predava&lt;/strong&gt;: &lt;a href=&#34;https://www.nil.com/sl/o-nil-u/ekipa/bostjan-sustar-2/&#34;&gt;Boštjan Šuštar&lt;/a&gt;, IT arhitekt, NIL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Netflix na polnih obratih zasede tudi do 30% internetnega prometa. Potem še k temu prištejte vse ostalo, kar je odvisno od Interneta: Google, Tinderje, Facebooke, Talking Tome, države, manjša in večja podjetja, pametne avte, televizije in proizvodnje, vaše telefone in spletne strani sosedov, slike mačk in selfije. Kako se nastavi, da vse to bolj ali manj stabilno, varno in hitro deluje? Kako se programira ta kompleksen sistem aplikacij in omrežij? Katera orodja se za to uporabljajo? Zakaj vam o tem na fakultetah ne povedo veliko?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na predavanju vam bomo zato pojasnili tehnično ozadje nekaterih od naštetih izzivov in &lt;strong&gt;na praktičnih primerih predstavili&lt;/strong&gt;, kako jih podjetja in ponudniki omrežnih storitev rešujejo. Skozi vsebino se boste tudi seznanili z delom omrežnih inženirjev, kakšna znanja se danes zahtevajo od njih, kakšne so karierne možnosti in priložnosti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Skrivnosti programiranja vam bo predstavil Boštjan Šuštar, NIL-ov IT-arhitekt in strokovnjak za področje naprednih omrežij, na pa voljo bo tudi za vprašanja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agenda:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Delovanje Interneta in nekateri tehnični izzivi, ki jih imajo omrežja danes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pametna omrežja pod havbo: avtomatizacija, orkestracija, Python, YANG, XML&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Izziv: Vzpostavitev in avtomatizacija omrežne storitve v samo pol ure&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zahteve:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Priporočljivo je osnovno poznavanje programskega jezika Python, med predavanjem pa vam bomo predstavili tudi modelirni jezik YANG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Po zaključku predavanja bo &lt;strong&gt;v Garaži&lt;/strong&gt; čas za sproščeno druženje, kjer boste lahko poklepetali s predavateljem in s predstavnico kadrovske službe na NIL-u.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/iz-teorije-v-prakso-kako-programirati-naprave-ki-drzijo-pokonci-internet-tickets-52195600446&#34;&gt;Prijava na Eventbrite-u&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iz teorije v prakso: pametna mesta in naprave IoT</title>
      <link>https://garaza.io/event/20171129-NIL-pametna-mesta-iot/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20171129-NIL-pametna-mesta-iot/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trajanje&lt;/strong&gt;: od 13:00-14:30&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Predava&lt;/strong&gt;: Bojan Radulović, NIL in Miha Gruden, Agitavit Solutions&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V predavanju bomo predstavili primer pametnega mesta v Sloveniji ter razvoj in namestitev IoT rešitev v občini Brežice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Povezovanje naprav, ki so pred tem bile samostojne enote, lahko predstavlja veliko poslovno prednost za posamezno podjetje, v kolikor znamo iz zbranih podatkov izluščiti dodano vrednost. Hkrati se ob takšnih IoT (ang. Internet of Things) iniciativah poraja precej novih, prej ne zastavljenih vprašanj!&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kakšne izzive lahko rešujemo z IoT pristopom?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Na kakšen način zbirati podatke?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kako shranjevati podatke?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kako ovrednotiti in predstaviti podatke?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kako je z varnostjo?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;V predavanju bomo predstavili primer pametnega mesta v Sloveniji ter razvoj in namestitev IoT rešitev v občini Brežice.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pogledali si bomo ključne gradnike tehnološke rešitve in interakcijo med njimi, ter spoznali kako le-ti doprinesejo k uspešnejšemu poslovanju podjetja in dobrobiti skupnosti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primer iz prakse bo predstavil Bojan Radulović, NIL-ov strokovnjak za področje IoT, gost predavanja pa bo Miha Gruden iz podjetja Agitavit Solutions, ki je partner v projektu pametna mesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Po zaključku predavanja bo čas za sproščeno druženje, kjer boste lahko poklepetali s predavateljem in s predstavnico kadrovske službe na NIL-u.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agenda:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gradniki IoT rešitev&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poslovni problemi komunalnih podjetij&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IoT rešitev upravljanja z odpadki in vodovodnim omrežjem&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/iz-teorije-v-prakso-pametna-mesta-in-naprave-iot-tickets-39992879780&#34;&gt;Prijava na Eventbrite-u&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>