<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Uporabnik on Garaža FRI | Študentski tehnološki pospeševalnik</title>
    <link>https://garaza.io/tags/uporabnik/index.xml</link>
    <description>Recent content in Uporabnik on Garaža FRI | Študentski tehnološki pospeševalnik</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <atom:link href="https://garaza.io/tags/uporabnik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Delavnica: Kako pri razvoju produkta/storitve upoštevati trg in kupca</title>
      <link>https://garaza.io/event/20161124-LUI-trg-pri-razvoju-produkta/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://garaza.io/event/20161124-LUI-trg-pri-razvoju-produkta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trajanje:&lt;/strong&gt; od 14:00-16:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Predava:&lt;/strong&gt; Matej Stevanovič, Ljubljanski univerzitetni inkubator (LUI)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Razvoj produktov v zadnjih letih poteka tesno povezan z informacijami, ki jih
dobimo s trga. Razvijalci se vzporedno s tehničnim razvojem ukvarjajo tudi z
vsebino, ki jo bodo ponudili kupcu in se ob raziskovanju trga sprašujejo,
kakšno bolečino ima kupec in kaj kupci želijo. Zakaj je to pomembno?
Poznavanje kupca in razvoj produkta/storitve, ki jih bo kupec prepoznal kot
rešitev njegovega problema, bo ključno pripomoglo k temu, da bo produkt razvit
za kupca in da bo kupec v njem zaznal vrednost. Vrednost za kupca se kupcu
sicer sporoča kasneje, v fazi oglaševanja, vendar pa mora biti tudi ob razvoju
produkta ta vključena oz. mora razvojnik o njej razmišljati. S tem produkt
približa kupcu in mu doda komercialno dimenzijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Izvedeli boste, &lt;strong&gt;na kaj morate biti pozorni&lt;/strong&gt; pri razvoju, &lt;strong&gt;kako vključevati
podatke s trga&lt;/strong&gt; v razvoj in &lt;strong&gt;kako raziskati trg&lt;/strong&gt;. Spoznali boste &lt;strong&gt;orodje za razvoj
vrednosti za kupca&lt;/strong&gt; in pogledali, kako se le-to vklaplja v širšo sliko poslovnega
modela, ki zajema še ostale dimenzije poslovanja. Na podlagi &lt;strong&gt;primerov&lt;/strong&gt; boste
spoznali pomembnost poznavanja vrednosti za razvijalca in pravilnega komuniciranja
vrednosti kupcu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.com/e/delavnica-kako-pri-razvoju-produktastoritve-upostevati-trg-in-kupca-tickets-29279303184&#34;&gt;Prijava na Eventbrite-u&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;!-- [Slike z delavnice]() --&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>